11月27號, 是日炒老闆直擊!

如小弟之前所講, 今日我會係連登update直擊整個辭職過程, 係開始前我講下小弟辭職既原因同埋工作情況先! 到時都希望各位巴打可以幫幫手比D意見.

話說呢份工作其實係今年6月先開始做, 係我畢業既第2份工, 第一份工係間5人蚊型公司, 黎到第2間都叫有班同事, 公司本身係做室內設計個類野既, 而我去做既原因係因為老闆想搞e-commerce, 當我黎到做既時候公司已經有個由本身既manager砌好個e-shop準備可以開始賣野, 而賣既野就係老闆係歐洲R返黎既高級家具(一開始我仲on99覺得有得做) 事情一開始一切都好似幾美好, 有前景, 有機會, 但係事情不出1個月就開始崩壞, 老闆炒左唯一一個負責呢件事既manager, 轉由我負責, 個時天真既我仲以為件事真係1個人就可以搞得掂, 不過....時間慢慢過去, 大概1個月左右, 公司就愈黎愈多屎, 原來個e-shop有個run唔到既原因,就係老闆計唔到D產品既價錢出黎,話計極都太高風險, 同時間因為個shop要收transaction fee, paypal又要收, 直接大概要比呢D system收5個%左右既錢, 老闆聲稱呢個係計唔到D產品價錢既主因, 同一時間發現公司原來買左個ERP, 老闆又同時開始話想將erp 同個e-shop做data live sync, 但係個erp又係單伏野, erp係呢間公司其實已經係買左第3次, 頭兩次係freelance同埋一間multixxxx既大公司搞既, 都衰左, 第3次就搵左間叫做achixxxx既公司tailor made一個, 搞左成年都未用得, 由我黎到開始個erp已經係到, 但係都未開始用, 而再過多1個月, 公司又要再比maintain cost, 可想而知件事有幾伏.

然而係呀manager走之前留低左"odox"呢套ERP既名, 叫我地試下, 因為平, 加功能好似APPSTORE咁, 要用咩就買咩, 可能符合到老闆既要求, 我就花左個幾月時間去同人deal, 去學erp係D咩, 除左去到好技術層面既野, 基本上都已經知得7788, 而同時都搵左D consultant公司去搞成件事, 一個全新既erp+e-shop(唔洗收transaction), live sync, 最後出黎既價錢其實都係3x - 4x萬既事, 但係老闆又話覺得人地公司細, 得1.2個人, 上到去係D商務中心, 連自己office都無, ok, 咁我去搵D比較大既公司啦, 跟住有日同老闆上去人地公司去傾, 間公司係由本身D公司既IT部分拆出黎搞, 大概又係20人左右, 而個次meeting, 人地公司唔同部分最大個個加埋odox既一位manager黎了解我地成件事, 開會開到一半, 老闆就開始佢既天馬行空, 件事由一個e-shop+erp, 變成左一個taobao咁撚大既平台, 然後佢發表完偉論後話有事走先, 事後我地繼續開, 而大家都表示"你老闆既諗法好遠大", btw直到呢兩個星期, 老闆話其實呢件事都應該唔會搞住, 因為短期內都睇唔到回報, 又話有D新野搞, 經過我兩個星期既考慮, 都係走人算喇, D新野恐怖都係搞成世都搞唔成嫁喇, 同事都表示老闆係咁的, 話如果我想係到有成就既, 勸我都係快D走人, 唔會有.

講返辭職先, 今朝9點正返到公司, 問完同事resign letter應該寫邊日, 佢話26號因為係紅日所以返到22號就OK, 然後而家就用左接近半個鐘既時間打呢篇野同大家分享, 同時間等待機會去炒老闆!!!

btw我應該用咩理由同老闆辭職最好呢?
1. 做既野同一開始所描述既不同, 所以決定左走
2. 諗通左覺得有更大既志向
3. 屌你老母好心你幾十歲人做野就有方向D有計劃D有目標D啦仆街, 好撚地地一個機會就比你D on9 FF搞撚到件事成舊屎咁撚樣, 我唔撚會留係到陪你條撚樣汁屎嫁仆街!

我會keep住update跟住落黎既過程嫁喇, 全巴打集氣!

it 狗表示 3。

Lm

3

宜家係10:30分, 同事表示老闆叫左秘書入去房幫手汁野, 暫時未有機會要求見面

你老闆又冇咩仆街野，使乜擺上黎仲諗住屌人

Ching 你寫26號既但計糧係計到26號wor，寫22紅日會變無薪

理由是撚但喇, 但你聽日先辭, 寫28號辭喇

講真, 老闆份人係無咩問題, 我對佢都無咩不滿, 但係如果講到工作上就真係多多都有排唔夠講, 簡單黎講就黎公司既發展停滯不前好多時候都係老闆自己問題, 而我當初就係中左伏入左黎做, 哂左我半年時間囉

多謝巴打提醒, 我會寫到26號的了

點解呢? 咁樣咪紅日之後又要返多日

咁你 4日紅日都有糧出嘛~ 傻仔~

不如你十二月二號先遞
食埋個幾日紅日啲糧啦
年尾都唔係做野架啦

最緊要確保食晒啲紅日

辭職都要諗理由係咪戇鳩架

公司人事部同事話我知話今日(27號)交信, last day應該就係(26號), 但係26.25號都係紅日, 24同23就星期6.7, 所以last day就會變左22號, 咁樣都應該有哂紅D既糧囉?

有諗過! 同事睇睇,星期6黎嫁播..今日其實真係黃金日子

其實你又岩.....不過佢實問點解, 我都係想搵個好黎好去既理由姐

有更好發展
完

咁簡單既野都處理唔到,快D走,放過你老闆啦

咁梗係無喇

所以話大公司好既就係有曬規劃，
唔似中小企，目標日日都唔同。
Btw 樓主下份工已經搵左？

提埋你, 如果你公司就黎出雙糧 or bonus , 就出埋先好遞信呀~

會唔會唔同公司唔同做法呀...

咁你去問下 HR 囉~

你寫就寫26 但最尾幾日唔洗番咁解 唔好寫22
一定要企硬 唔係少幾日糧 如果你驚就隔多兩日先走等佢冇得玩野

未...上個星期見左份, 但其實我都係send左兩份cv就有一份有機會見, 我覺得出面真係大把機會, 不如辭左佢比心機搵下份慢慢揀好過啦

多謝提醒, 但我公司無雙糧, bonus要去到6月, 等唔到了

原則上有，你黎緊個月都係月薪/30 計返日數 咁除得30 就算嗰幾日紅日都係你有薪假黎
除非佢同你講你d假無薪啦，咁你記得叫佢份糧唔好/30咁計

不過最好都係同hr confirm 有咩唔得咪寫遲一日返多日

多謝巴打提醒

大公司既計劃就係無限打壓你

可能係個百屌成才既機會

原來嚟真

你計唔掂食紅日D數但識得上連登問
你老闆計唔掂list price如果都識得上連登問就唔會搞到一pat屎

multixxxx 既ERP 我都用過

點解唔聽日先辭呢? 你今日交信，12月25 26日有機會唔計俾你架，有一定個風險架麻煩架。祝巴打好運

PS: 聽日都裸辭

呢單野講起好撚笑喇, 同事講返當時既情況, 其實唔係剩係對方問題, 而係老闆買錯左, 好似話係買左專比做零售業務既公司用既, 但本身間公司係做D工程個類野既, 買完=無用, 直接掉左落垃圾桶

人事部同事表示會計埋

我揀左 12 月 1 俾信
年尾走剛剛好

ching 加油

u2

又1個鐘, 而家既時間係11:35, 老闆依然未出現, 我洗唔洗食飯前打個電話通知聲話想見佢好呢

用Xero

你到放工都見唔到佢就用EMAIL SEND 信啦

知道就好了，咁唔使理佢，直接交信。我就聽日交

唔理嚕, 家陣唔洗我搞啦, 原本個套erp都比左6x萬出黎, 但係仲係舊屎咁, 唔理佢喇

巴打加油

大家加油，如果其他巴絲都準備的，都一齊加油

我諗起對上份工又係咁, 個老闆無神神下午消失左, wtsapp佢藍tick我, e-mail當然當睇唔到啦, 最後比佢拖多左個星期先走得

你email時cc埋俾HR，一樣係生效

關羽見唔到曹操講BYEBYE都自己走先啦

你email 比秘書 再CC 比HR
基本上唔使經你老闆
我當年 直接夾埋張支票 話我即刻走
都係咁啦

巴打你好幽默

其實青頭即係青頭，太young !
呢個時世想揾肯燒銀紙o既老闆何其之難，仲要肯試新野。
你話佢屎勿鬼，一時一樣等等，幾多老細都係咁，點樣引渡佢，唔頂撞佢情況下帶出新project ,同時仲要賺到錢，就睇你能力了。
機會係留比有準備o既人，你有料，再加個你handle得住o既老細就成事。

曹操仲搵人送返張reference俾關羽做reference check添

小弟出黎先做左一年野....其實真係無咁既資本話走就走, 不過間公司真係好唔掂, 但又諗到我係到留得愈耐, 第時出去只會更加難搵工, 咁不如早走早著...

同我舊公司好似

又係攪ERP...又係炒左IT M 又係要MULTIXXXX

會唔會同樓主同一間

好明顯就係樓主冇乜料到又短視,
又自以為有才,
講到轉公司實有得發展咁。

計我話你只係想安樂打份工
明明眼前就係機會(19老細另計)

唔會...舊公司我都走左2年了...

你有道理既, 老細其實肯試新野黎講真係算係個唔錯既老闆, 但係, 係我黎呢間公司之前, 佢已經白白掉左接近100萬出黎, 最後都係空手而回, 到我黎既時候已經去到尾聲, D錢都已經7788係咸水海, 所以其實最後都無機會比我試到到底幫唔幫到公司, 但可以肯定一樣野既係我份糧係consume緊間公司囉...但係有時候我會諗, 到底我為公司做既野值唔值得我呢份人工, 講真有時我自己都說服唔到自己

而家越黎越多公司想搞e-commerce但根本公司請隊人返黎搞係非常不智 搞咁既野寧願搵外判 外判搞點請一兩條友負責經營 乜都唔識學人從0開始 成本非常大架

我當年都係第一份
我一個打4個 食飯得幾個字
捱左成三個月都無人支援
我知道 我再唔走 可能會自殺
有時候 唔係資唔資本問題
係你老闆點對你 你就點對返佢
我當時寧可貼錢走 都唔想再見到班友1秒
最多下個月咪食杯面 返多份炒散
香港有手腳 餓唔死人

細公司老闆就係鐘意有回報才投資，逆向思維

拿，咁講， 如果係細crop , 你，可以埋到老細身邊又肯燒成百粒落海，即係有機會。
如果係大crop一百粒算老幾？ 同樣埋到老細身邊先係重點。

ok , 想賺錢， 想出頭，點樣sell到你老細run幾多cost 去博一個有實數幾回報係要經驗打返黎，使生意唔你想當然就得。 要借老母o既資源去實驗你o既戰鬥值係你而家爬上位o既資本。 掉一百蚊出黎穩賺2蚊但出錯就賠80蚊，係老細都會屌柒你on9, 同樣天馬行空100蚊 本點吹到博2千返黎，中間你可以得著幾多經驗同實戰，先係正路。

有無才真係唔敢講, 但短視我就唔覺得, 因為我有自己既人生目標同計劃, 而我亦無講過轉公司就實有得發展, 不過留係到我就愈黎愈肯定係無機會, 係到做左3年既會計同事同我講呢到就係咁, 佢辭左職半年嫁喇, 不過公司一路未請到人都唔比佢走住, 巴打你覺得我間公司好有機會? 不如推薦你黎見工?

btw呢句說話送比各位打工仔

“Those who would give up essential liberty to purchase a little temporary safety, deserve neither liberty nor safety.” - Benjamin Franklin

我覺得係睇三樣野

第一係佢而家俾幾錢人工你

第二係佢俾幾多自由度同權力你

第三係佢背景有幾雄厚

如果巴打年齡唔大，係度學下野，第日過塘都可以吹得幾咀

巴打我同你完全相反......你見我家陣可以咁得閒都大約知咩事喇可...

一係就短視, 一係就遠視到無限咁遠

多謝巴打教路, 長知識

留名
我都準備辭職

係 就係咁
做野唔好問你有冇前景 有時 你把口幫公司開托咗一條血路
你返工只有一樣野既回報 就係人工 d hr同你講咩學下野 d老一輩同你講 拎經驗 屌 你問做金拱門班友係唔係學野拎經驗
on9佢地向現實低頭咋 逗返人工生活咋

以上三樣野 我同呢位巴打一樣 你老細有冇財力支持佢去玩呢舊野 呢舊野話事權唔係你 但最小你影唔影響到佢去變去改 同埋人工好 就唔洗諗 為錢打工有乜問題 佢用錢留你 你同佢講心呀

1. 人工唔算太差, 不過0福利, 我覺得出去返份差唔多既唔難

2. 平時老闆成日唔係到, 做咩真係無咩人理, 但當然要有工作進度, 但講到工作自由度唔算太高, 基本所有用到$既野都要老闆決定...呢到未發展到有權力階級, 所有人都一樣, 就係under老闆,

3. 唔覺有幾雄厚...間公司搞左15年嫁喇, 到今日都仲係間20人既公司

我覺得一開始的確學到D野既, 家陣就差唔多係時間係走囉覺得~

我覺得樓上巴打 講得岩，有 cost 俾你試又唔係叫你白做

有得試梗係洗晒佢d 錢幫你買經驗啦，無cost 先走

講得好岩

但佢老細無腦架喎~ 吹得就吹~

真係開始覺得無咩cost喇...我話想幫公司落幾千蚊既網上廣告, 都拖左唔知幾耐喇..btw其實小弟係做marketing, 主要其實focus做digital既野, 但好多野例如係D SNS, SEM既野都根本無機會用到...

其實你1號遞信都係返多7日工
但可以食多6日紅日糧

1月1 last day

咁你都醒水啦，即走，仲諗咁多做乜，求其講一個唔尷尬嘅理由咪滾

唔得啊12月2號係星期六好難遞信

email囉
佢都搵唔到佢老細既

以為你係IT狗, 原來係marketing
我公司老細都係咁, 鳩吹一堆野, 理念係好但執行唔到既 idea
同事又係換完一班又一班

辭佢老母！全職打機開台吹水9up！

好佩服巴打有勇氣
我都因為份工既問題想裸辭但冇勇氣

終於約左老細，下午3-4點

差唔多嫁喇，我覺得自己離IT狗不遠矣嫁喇

打咁大段嘢，so？間公司你又冇份，你只係覺得唔服氣付出左咁多心機姐，咁你下一份工咪醒d唔好咁認真囉
辭咪辭，洗乜咁多理由，好來好去，到時ref check就安全啦屌

雖然我唔鍾意大陸人
但無可否姓馬果條撚屌句廢話講得好好，
錢不夠、心受委屈

做行政、決策嘅工或者行呢條Path最重要係將來吹到俾人知你做過咩決定、遇過咩困難、曾經點樣處理。
而過去薪金亦代表你嘅身價，係你將來嘅議價資本。(香港無咁重視)

薪金係過去，事關糧已經出左，返唔撚到轉頭叫佢出多啲。
權力係現在，當下係公司你可以做啲咩決定、屬於咩地位，最重要最重要係你手下有幾多人俾你點，帶人管人經驗，千金難買。
背景係將來，原來係空心老棺就仆街，行出去講俾人知，人地以為你做到間野執左笠。

如果3件事都滿足唔到你，走頭係相當明智嘅選擇。

同樣22 last day 糧就計到26

On撚9仔 見撚到都覺得煩 婆婆媽媽咁

xxxxxsoft?

巴打講得岩, 多謝你屌醒我

多謝!!!!!!!!!!!!!!!!!!

?講緊咩

要約??
send email, 再hard copy俾信

要嫁, 佢成日又話要開會又話要去bank又剩, 有時約左都可以失蹤, 不竟我做個樣野個priority對佢黎講比較後

點